quiz_data = [
     {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для возведения в степень?',
        'options': ['^', '**', '//', '%'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что выведет print(2 == "2")?',
        'options': ['True', 'False', 'Ошибка', 'None'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как объявить список в Python?',
        'options': ['{}', '[]', '()', '<>'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой ключевое слово используется для определения функции?',
        'options': ['def', 'function', 'fun', 'define'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что вернёт выражение len("Hello")?',
        'options': ['4', '5', '6', 'Ошибка'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой цикл существует в Python?',
        'options': ['repeat...until', 'do...while', 'foreach', 'for'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных является неизменяемым?',
        'options': ['Список (list)', 'Множество (set)', 'Словарь (dict)', 'Кортеж (tuple)'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как получить ввод от пользователя?',
        'options': ['input()', 'read()', 'scan()', 'get_input()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое PEP 8?',
        'options': [
            'Тип данных',
            'Интерпретатор Python',
            'Библиотека для графики',
            'Стиль оформления кода'
        ],
        'correct_option': 3
    }
]